蔡總統出訪過境美國！ 美懷俄明州長歡迎：台灣總統非常想來

蔡總統出訪過境美國！
美懷俄明州長歡迎：台灣總統非常想來

〔即時新聞／綜合報導〕總統蔡英文7月將參訪中美洲3友邦，聖露西亞、聖文森、以及聖克里斯多福及尼維斯，同時將過境美國科羅拉多州丹佛市。美國懷俄明州州長高登（Mark Gordon）積極邀請蔡總統到該州訪問，蔡總統也回應表示有高度意願。

《美聯社》報導，高登的幕僚與蔡英文辦公室保持聯繫，商討蔡總統在7月下旬拓荒節（Frontier Days）期間訪問懷俄明州的相關事宜，高登辦公室也與美國國務院和科羅拉多州州長波利斯（Jared Polis），就訪問的後勤問題保持聯繫。高登在記者會上表示，台灣代表團將通過科羅拉多州訪問懷俄明州，「台灣總統非常渴望來到懷俄明州。」

報導提到，懷俄明州尋求向台灣出口煤炭和大量牛肉。該州前州長米麥特（Matt Mead）在去年10月率團訪問台灣期間，在台北設立貿易辦事處。

台灣代表團訪問懷俄明州一事，曾經引發高登與該州首府夏陽市（Cheyenne）女市長歐爾（Marian Orr）之間的齟齬。歐爾在本月3日的記者會上指控，在協調台灣代表團訪問的會議上，高登握拳捶桌，並且以髒話大聲辱罵她。高登事後為爆粗口一事道歉。

高登事後為爆粗口一事道歉。